# JdbcTemplate

* Класс из библиотеки Spring

## Для чего он нужен?

При работе с чистым JDBC выполняется много шаблонных действий:

- получить `Connection`
- создать `Statement/PreparedStetament`
- выполнить запрос и получить `ResultSet`
- обработать `ResultSet`
- обработать все проверяемые исключения
